<resources>
    <string name="app_name">IFRS - Campus Rolante</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_oportunidades">Oportunidades Acadêmicas</string>
    <string name="menu_inscricoes">Inscrições</string>
    <string name="menu_transporte">Trasporte</string>
    <string name="rolante">IFRS - Campus Rolante</string>
    <string name="nucleos">Núcleos</string>
    <string name="redes">Redes Sociais</string>
    <string name="dev">Desenvolvedoras</string>
    <string name="campusrolante">Campus Rolante</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="cursos">Cursos</string>
    <string name="adm">Administração</string>
    <string name="info">Informática</string>
    <string name="ads">Analise e desenvolvimento de sistemas</string>
    <string name="tpg">Processos Gerenciais</string>
    <string name="comercio">Comércio - PROEJA</string>
    <string name="agro">Agropecuária</string>
    <string name="bolsas">Bolsas</string>
    <string name="esportes">Esportes</string>
    <string name="visitas">Visítas técnicas</string>
    <string name="feiras">Feiras Científicas</string>
    <string name="olimpiadas">Olimpíadas de conhecimento</string>
    <string name="intercambio">Intercâmbio</string>
    <string name="admpreja">Administração - EJA EPT</string>
    <string name="numen">NuMem</string>
    <string name="nepgs">NEPGS</string>
    <string name="napne">NAPNE</string>
    <string name="neabi">NEABI</string>

    <string name="descricao_campus">Foto do IFRS Campus Rolante</string>
    <string name="history_campus">      O Campus Rolante iniciou sua história em 2015 e, já em 2016, abriu as portas com os primeiros cursos técnicos de Administração, Agropecuária e Qualidade. No ano seguinte, chegaram os cursos integrados ao Ensino Médio, incluindo o PROEJA.

Em 2017, o campus se mudou pra sede própria: um espaço de 57 hectares, com prédio moderno, 10 salas de aula e laboratórios. Hoje, a instituição possui  mais de 480 estudantes, em cursos técnicos, integrados e de extensão — manhã, tarde e noite.

Com foco em formar profissionais preparados para o mercado, o campus atua nos eixos de Gestão de Negócios, TI e Recursos Naturais, definidos junto à comunidade local.

Ah, e um detalhe importante: o Campus Rolante é a única instituição pública federal de educação profissional do Vale do Paranhana, região com cerca de 200 mil pessoas.</string>
    <string name="location_campus">Rodovia RS-239, Km 68, Nº 3505 (Estrada Taquara/Rolante) | CEP: 95690-000 | Rolante/RS Caixa Postal 118 (correspondência) | Telefone: (51) 3547-9600</string>
    <string name="nucleosif">Os núcleos do IFRS, presentes em campi como o de Rolante, são espaços de apoio e coordenação dedicados a áreas específicas, como educação a distância, arte e cultura, estudos afro-brasileiros e indígenas, gênero e sexualidade, entre outras. Com atuação integrada ao ensino, à pesquisa, à extensão e às ações afirmativas, eles fortalecem a formação de profissionais e promovem a inclusão e a valorização da diversidade na comunidade acadêmica.</string>


    <string name="nucleodememorias">Núcleo de Memória (NuMem) </string>
    <string name="memorias">O Núcleo de Memória (NuMem) do Campus Rolante tem por objetivo atuar na preservação da memória institucional do campus. É vinculado ao Núcleo de Memória do IFRS – programa institucional, de caráter interdisciplinar e multicampi que visa a consolidação da memória e da identidade da instituição, por meio do resgate e da socialização da história da IFRS, seja ela anterior a sua criação ou posterior a ela.
 </string>
    <string name="instanumen"> Instagram: @numemifrs_oficial</string>
    <string name="contatonumen">Contato: numem@rolante.ifrs.edu.br</string>
    <string name="sitenumen">Site: https://memoria.ifrs.edu.br</string>
    <string name="linhadotempo">Linha do tempo Campus Rolante: https://memoria.ifrs.edu.br/timeline/unidade/campus-rolante/</string>

    <string name="sexualidade">Núcleo de Estudo e Pesquisa em Gênero e Sexualidade (NEPGS) </string>
    <string name="intanepgs"> Instagram: @nepgs_rolante_ifrs</string>
    <string name="descrinepgs"> O NEPGS é um espaço voltado à discussão da igualdade de gênero. Também temos como objetivos o respeito à diversidade sexual e a implementação de ações afirmativas e inclusivas. Nosso objetivo é promover a informação e incentivar o debate sadio. Prezamos também pela democratização no interior dos núcleos, buscando a parceria com entidades, coletivos, instituições, bem como a participação de pessoas físicas interessadas em conhecer, debater e propor ações que construam uma sociedade igualitária, justa e sem preconceitos.
</string>
    <string name="contatonepgs"> Contato: nepgs@rolante.ifrs.edu.br</string>

    <string name="afro"> Núcleo de Estudos Afro-Brasileiros e Indígenas (NEABI)</string>
    <string name="instaneabi"> Instagram: @neabifrsrolante, @gepea.ifrs</string>
    <string name="desneabi"> É um espaço cujo propósito é estudar e debater as relações étnico-raciais na sociedade brasileira, em especial no Campus Rolante. Busca fomentar estudo, pesquisa e extensão a partir do desenvolvimento de programas e projetos em diversas áreas do conhecimento.</string>
    <string name="contatoneabi"> Contato: neabi@rolante.ifrs.edu.br</string>


    <string name="pessoascomnecessidades">Núcleo de Atendimento às Pessoas com Necessidades Educacionais Específicas (NAPNE)
 </string>
    <string name="instanapne"> Instagram: @napne_rolante</string>
    <string name="contatonapne"> Contato: napne@rolante.ifrs.edu.br</string>
    <string name="desnapne"> Os NAPNEs são facilitadores e disseminadores de ações inclusivas, buscando não apenas a inclusão de alunos com necessidades educacionais específicas nos bancos escolares, mas, também, sua permanência e saída exitosa para o mundo do trabalho, atuando no ensino, na pesquisa e na extensão.
</string>

    <string name="pesquisa"> Pesquisa</string>
    <string name="pesquisab"> Bolsas de Pesquisa</string>
    <string name="ensino">Ensino</string>
    <string name="ensinob"> Bolsas de Ensino</string>

    <string name="extensao">Extensão</string>
    <string name="extensaob"> Bolsas de Extensão</string>
    <string name="indissociaveisb"> Bolsas Indissociáveis</string>

    <string name="indissociaveis"> Indissociáveis</string>
    <string name="bolsasdes">O IF oferece diversas oportunidades de bolsas de iniciação científica, divididas nas modalidades de Ensino, Extensão, Pesquisa e Indissociáveis. Essas bolsas permitem que os estudantes participem de projetos coordenados por servidores do instituto, recebendo um valor mensal de acordo com a carga horária semanal dedicada às atividades. Os valores são proporcionais ao tempo de dedicação: R\$175,00 para 4 horas semanais, R\$350,00 para 8 horas, R\$525,00 para 12 horas e R\$700,00 para 16 horas semanais. Aqueles que não forem contemplados com as bolsas podem participar como voluntários.
</string>

    <string name="desensino"> Os projetos de Ensino são voltados principalmente para a comunidade interna do campus e têm como objetivo fortalecer os processos de aprendizagem e apoio pedagógico. Dentro dessa modalidade, destaca-se a monitoria, em que estudantes auxiliam colegas em disciplinas específicas, contribuindo para a melhoria do desempenho acadêmico e o fortalecimento da troca de conhecimentos.
</string>
    <string name="instaensino"> A seguir alguns projetos de ensino que atuam na nossa instituição: @englishclub_ifrs_rolante, @bovinocultura.ifrs, @clube_astronomia_rolante
</string>
    <string name="instapesquisa"> A seguir o insta de um projeto de pesquisa que atua no Campus Rolante: @projeto_hidromet
</string>
    <string name="instaextensao"> A seguir alguns projetos de extensão que atuam no Campus Rolante: @ciencia_itinerante_ifrsrolante, @horah_rolante_ifrs, @inspirando_gurias
</string>

    <string name="instaindissociaveis"> A seguir o insta de um projeto indissociável que atua no Campus Rolante:  @fortalecendo.a_sabedoria</string>

    <string name="desextensao"> Os projetos de Extensão têm como foco principal a interação entre o IF e a comunidade externa, promovendo a troca de saberes e contribuindo para o desenvolvimento social, cultural e tecnológico da região. Essas ações buscam levar o conhecimento produzido no campus para além de seus muros, fortalecendo o vínculo com a sociedade e promovendo a cidadania.
</string>
    <string name="desindissociaveis">Os projetos Indissociáveis envolvem, de forma integrada, ações de Ensino, Pesquisa e Extensão. Essa modalidade promove uma formação mais completa, permitindo que os estudantes atuem em atividades que articulam a produção de conhecimento, o aprendizado em sala de aula e a aplicação prática junto à comunidade, ampliando o impacto e o alcance das ações desenvolvidas no IF.</string>

    <string name="despesquisa">Os projetos de Pesquisa têm como objetivo a produção de conhecimento científico a partir da investigação de problemas e temas relevantes em diversas áreas. Voltados tanto para a comunidade interna quanto externa, esses projetos estimulam o pensamento crítico, a curiosidade e o desenvolvimento de habilidades investigativas, aproximando os estudantes do universo acadêmico e da ciência.</string>

    <string name="esportivas"> Oportunidades esportivas</string>
    <string name="desesporte">    O Campus Rolante oferece aos estudantes diversas oportunidades de treinos esportivos em modalidades como vôlei, handebol, tênis de mesa, futsal, basquete, vôlei de praia, xadrez e atletismo. Os alunos que participam dos treinos têm a chance de integrar o time oficial do campus, representando a instituição em competições como os Jogos do IF — que reúnem estudantes de vários institutos federais — e também em campeonatos municipais em Rolante.
 </string>
    <string name="dessporte">O campus tem se destacado em diversas modalidades, especialmente no handebol, onde já conquistou o terceiro lugar nos Jogos do IF, além de bons resultados no tênis de mesa, vôlei, atletismo, entre outras.
</string>
    <string name="admtitulo">     Técnico em Administração Integrado ao Ensino Médio</string>
    <string name="admdes"> O curso Técnico em Administração do IFRS – Campus Rolante prepara você com uma base sólida tanto nas disciplinas do ensino médio quanto nos conhecimentos da área administrativa. Ao longo da formação, você vai estudar português, matemática, ciências e filosofia, além de aprender sobre gestão de pessoas, finanças e processos organizacionais.
     Ao final do curso, estará pronto para o mercado de trabalho ou para continuar os estudos, com flexibilidade, visão crítica e capacidade de se adaptar a diferentes situações – dentro e fora das empresas.
</string>
    <string name="adminfos">• Modalidade: presencial \n• Duração do curso: 8 semestres (4 anos)\n• Turno de funcionamento das turmas: manhã e tarde\n• Número de vagas: 35 (manhã) e 35 (tarde)\n• Coordenação do curso: Carlos Alberto Steinmetz\n• E-mail: administracao@rolante.ifrs.edu.br
</string>

    <string name="agrotitu"> Técnico em Agropecuária Integrado ao Ensino Médio</string>
    <string name="agrodes">Se você curte o campo e quer transformar realidades, o Técnico em Agropecuária é pra você! Aqui, você vai aprender a cuidar da produção rural de forma criativa, sustentável e com os pés no chão. O curso te prepara para atuar com gestão, projetos agropecuários, sanidade animal e vegetal, topografia, fiscalização e muito mais. Tudo isso com foco em desenvolvimento rural, inovação e cooperação!"</string>
    <string name="agroinfos">• Modalidade: presencial \n• Duração do curso: 8 semestres (4 anos)\n• Turno de funcionamento das turmas: manhã e tarde\n• Número de vagas: 35 (manhã) e 35 (tarde)\n• Coordenação do curso: Josmael Corso\n• E-mail: agropecuaria@rolante.ifrs.edu.br
</string>

    <string name="infotitu"> Técnico em Informática Integrado ao Ensino Médio</string>
    <string name="infodes">    Se você curte tecnologia, o Técnico em Informática é pra você! Além do ensino médio, você aprende a programar, criar sistemas, testar, documentar e dar aquele suporte técnico que salva o dia. Vai mexer com linguagens de programação, bancos de dados e sistemas operacionais, tudo pra atuar em empresas de todos os tamanhos, com soluções criativas e práticas. É o curso que te prepara pro mundo digital com atitude e inovação!
 </string>
    <string name="infoinfos">• Modalidade: presencial \n• Duração do curso: 8 semestres (4 anos)\n• Turno de funcionamento das turmas: manhã e tarde\n• Número de vagas: 35 (manhã) e 35 (tarde)\n• Coordenação do curso:  Fábio Zschornack\n• E-mail: informatica@rolante.ifrs.edu.br
</string>

    <string name="tpgtitu"> Tecnologia em Processos Gerenciais</string>
    <string name="tpgdes"> O Tecnólogo em Processos Gerenciais é preparado para atuar em empresas públicas, privadas ou no seu próprio negócio, com foco em decisões estratégicas e visão empreendedora. O curso desenvolve habilidades em gestão de pessoas, finanças, marketing, logística e muito mais, sempre com base em princípios éticos e sustentáveis. Além disso, oferece uma ótima estrutura, com laboratórios, salas equipadas e acesso a bibliotecas físicas e virtuais que garantem uma formação conectada com a prática do mercado.
</string>
    <string name="tpginfo">• Modalidade: presencial \n • Duração do curso: 6 semestres (3 anos)\n• Turno de funcionamento das turmas: noite\n• Número de vagas: 35 \n• Coordenação do curso: Errol Fernando Zepka Pereira Júnior\n• E-mail: tpg@rolante.ifrs.edu.br \n Requisito: Ter concluido o Ensino médio
</string>

    <string name="adstitu"> Tecnologia em Análise e Desenvolvimento de Sistemas </string>
    <string name="adsdes"> O curso de Análise e Desenvolvimento de Sistemas prepara profissionais para planejar, desenvolver, testar e manter sistemas de software que atendem às necessidades do mercado e da sociedade. Com uma formação que une teoria e prática, o estudante aprende a pensar de forma crítica e criativa, sempre com base em princípios éticos, humanos e sociais. A tecnologia aqui é vista como ferramenta para transformar realidades e melhorar a qualidade de vida das pessoas.
</string>
    <string name="adsinfo">• Modalidade: presencial \n • Duração do curso: 6 semestres (3 anos)\n• Turno de funcionamento das turmas: noite\n• Número de vagas: 35 \n• Coordenação do curso: Marco Antoni\n• E-mail: tads@rolante.ifrs.edu.br \n Requisito: Ter concluido o Ensino médio
</string>

    <string name="admejatitu">Técnico em Administração Integrado ao ensino médio - EJA EPT</string>
    <string name="admejades">O Técnico em Administração forma profissionais com visão crítica, atitude empreendedora e preparados para encarar os desafios de um mercado em constante mudança. Isso envolve planejamento, organização, gestão de equipes e processos, além de cuidar de tudo que faz uma empresa funcionar bem, como pessoas, materiais e informações.
</string>
    <string name="admejainfo">• Modalidade: presencial \n • Duração do curso: 4 semestres (2 anos)\n• Turno de funcionamento das turmas: noite\n• Número de vagas: 35 \n• Coordenação do curso: Sabrina Favaretto Antunes\n• E-mail: eja.adm@rolante.ifrs.edu.br \n Requisito: 18 anos ou mais
</string>

    <string name="comerciotitu">Técnico em Comércio Integrado ao Ensino médio - PROEJA </string>
    <string name="comerciodes">O PROEJA é um programa que une ensino médio e formação técnica, pensado para jovens e adultos com mais de 18 anos. A proposta vai além da qualificação para o mercado: busca uma formação completa, que ajude a entender o mundo e atuar nele de forma crítica e transformadora.\n
No IFRS, o curso técnico em Comércio pelo PROEJA prepara os estudantes para o mercado com uma base sólida em administração, contabilidade, finanças, marketing e vendas. Tudo isso com foco no empreendedorismo, cidadania e nas relações humanas, especialmente no atendimento e na negociação com clientes.
</string>
    <string name="comercioinfo">• Modalidade: presencial \n • Duração do curso: 6 semestres (3 anos)\n• Turno de funcionamento das turmas: noite\n• Número de vagas: 40 \n• Coordenação do curso: Sabrina Favaretto Antunes\n• E-mail: comercio@rolante.ifrs.edu.br \n Requisito: 18 anos ou mais
</string>



</resources>


